不換肩：把全部心思和精力放在備戰打仗

中國東部戰區表示，昨日（14日）一艘美國「巴里號」驅逐艦穿航台灣海峽，解放軍東部戰區組織海空兵力全程對美艦進行跟蹤監視。

東部戰區的官方微信週四稱，近來，美國在涉台問題上頻頻向台灣獨發出「錯誤信號」，嚴重破壞台海地區和平穩定。並呼籲美方停止在台海地區「滋事攪局」的言行。

台灣國防部早前表示，週三有一艘美國驅逐艦由南向北航經台灣海峽後，續往北行駛。國防部指出，台方對美艦經台灣海峽北駛期間均全程掌握，周邊海、空域相關動態，狀況均正常。

國家主席習近平週二視察海軍陸戰隊時曾指出要「加快提升作戰能力」，「努力鍛造一支合成多能、快速反應、全域運用的精兵勁旅」，「要把全部心思和精力放在備戰打仗上，保持高度戒備狀態」。

編：Perry

圖片來源：香港電台

講就唔會做，做就唔會講

幾驚你唔咁諗